過澳門扣珠海 准「保外就醫」 患癌港男送中 被拍片讚公安

過澳門扣珠海 准「保外就醫」
患癌港男送中 被拍片讚公安

【本報訊】內地公安在港珠澳大橋東人工島設檢查站，截查在內地涉「犯罪」的港人然後送中調查，涉嫌違規越界執法；內地當局辯稱是為保澳門回歸20周年慶典順利舉行的臨時安全措施；繼珠海公安日前披露一名姓鍾港人被查獲並送中調查後；昨日北京《環球時報》官網披露另一名在相同地點「落網」的姓陳港人，指他因走私被拱北海關通緝。環球網還放出當事人「接受訪問」的片段，再玩「電視認罪」茅招，當事人被拍片讚公安態度好，並稱自已患癌，已獲保外就醫。

相關新聞：習上台後「電視認罪」大增

因應中國國家主席習近平早前駕臨澳門出席回歸紀念活動，珠海市公安局和出入境邊防檢查總站由本月10日至22日，聯合在港珠澳大橋東人工島設安全檢查站，檢查從香港入境澳門和珠海的人士和車輛。本月13日，原本正前往澳門的姓鍾港人在檢查站被失蹤，家人到澳門尋人不果，向香港警方報案又被拒受理。事件引起香港社會關注，有立法會議員直指，珠海當局做法有違《港珠澳大橋建設、營運、維護和管理三地政府協議》規定大橋口岸實行「三地三檢」的做法。

為平息輿論質疑，廣東公安16日在微博發文，披露13日下午在前往澳門的穿梭巴士上查獲一名被深圳海關通緝七年的嫌疑人、53歲姓鍾男子，指該男子涉嫌於2012年8月組織粵港兩地貨車司機走私手機案，被深圳機場海關緝私分局通緝，鍾為走私集團重要成員，珠海邊檢已將他移交辦案單位。粵省公安還披露，自10日在大橋設安全檢查站以來，已有多名被內地通緝的香港嫌犯被查獲，但公安無透露具體情況。

被送中的姓陳港人在片段中聲稱公安「態度幾好，值得讚賞」。環球網片段截圖

港珠澳大橋東人工島近日加設安檢站，現場有公安車輛戒備。
被指涉走私遭通緝

昨日環球網披露，14日下午內地公安又在東人工島檢查站查獲一名49歲的香港籍姓陳嫌犯，並放出陳男19日在珠海某花園接受「探訪」片段。片中陳男背對鏡頭，聲音經處理，他自稱14日中午過澳門賭錢，在東人工島被邊檢公安截下，指他涉嫌走私被拱北海關通緝，要去海關接受調查。陳男隨後出示相關資料稱自己患癌，當日簽完文件就獲准保外就醫。他又稱公安「態度幾好，值得讚賞」，表示被捕翌日已與家人會面。

環球網以此為當局作辯，稱珠海公安在人工島設檢查站是依據內地警察法、出境入境管理法和反恐法等實施的臨時性安全措施，確保澳門回歸20周年慶典活動順利舉行；又稱被扣押者有內地居民，也有港澳居民。報道指，陳男得知要受訪後表示：「完全沒有問題，因為只是說出事實而已。」

事件未能平息港人對內地公安在港珠澳大橋加設檢查站截查過路者的憂慮，有網民指：「人哋唔係入大陸，係去澳門；你解釋唔到點解要喺大橋執法拉人！」「話係臨時措施，有第一次就會有第二次、第三次，習以為常！」「香港人去澳門竟然被IS一般招呼，上電視認罪，好可憐！」香港入境處回覆本報查詢時指，至今未有接獲有關報道提到的姓陳港人求助。

時事評論員劉銳紹指，這次環球網發佈的片段與以往認罪片段如出一轍，欠公信力。他稱美國等因應香港情勢加強介入港澳事務，即使珠海當局取消因應習近平到訪澳門而在大橋東人工島採取的臨時安檢措施，但內地當局因找不出應對外部勢力的更高明辦法，整體安全措施仍會用硬的一套，隨時可另立名目，「對港人實行關門打仔」。

聲援維吾爾族人權集會
12.22 星期日
時間 : 15:30
地點 : 愛丁堡廣場
已獲不反對通知書
學生歷量
公海：

【和解】關於街頭抗爭一事

咁TVB嘅？

大家星期日有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

PS: 就算唔係金融界的同業，都麻煩like and share，俾多一個人睇到，就多一分機會團結同路人，拜托拜托🙏

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

抵你生癌